中國外長外訪蒙古 示威者：捍衛蒙語、制止中國侵略、王毅走開

中國內蒙古教育廳日前要求內蒙古中小學自新學期起，部分課程以漢語取代蒙古語教學，引起當地人的反彈。外長王毅昨日（9月15日）外訪蒙古，與蒙古外交部長恩赫泰旺（Nyamtseren Enkhtaivan）會談，同日有約百名示威者抗議，舉起寫有「捍衛蒙語」、「制止中國侵略」等標語，又高呼「王毅走開」的口號。

據路透社報道，約百名示威者在王毅到訪的同日，在蒙古國家宮前的蘇赫巴托爾廣場聚集，反對中國政府要求內蒙地區的中小學改以漢語教學，認為會打壓內蒙母語及文化。有示威者表示，蒙古領導需要就此表態，認為如政府以國際關係和經濟穩定為由保持沉默，蒙古人將逐一被壓榨，蒙古將不復存在…

(Photo by Byambasuren BYAMBA-OCHIR / AFP via Getty Images)